[
  {
    "question": "يجمع بين مميزات الفيس بوك ونظام ادارة تعلم",
    "choice1": "edmodo",
    "choice2": "coursera",
    "choice3": "udacity",
    "choice4": "udemy",
    "answer": 1
  }
  ,{
    "question": "في برنامج مايكروسوفت تيمز المكان الذي ستشاهد فيه الاشعارات لاجتماعاتك ونشاطاتك علي المنصه ",
    "choice1": "دردشة",
    "choice2": "المجتمع",
    "choice3": "نشاط",
    "choice4": "تقويم",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "تمكن الطلاب من سماع صوتهم اثناء الفصول الافتراضية دون ازعاج للطلاب الاخرين",
    "choice1": "القارئ الشامل",
    "choice2": "الدردشة",
    "choice3": "لوح المعلومات",
    "choice4": "رفع اليد اثناء الفصل",
    "answer": 4
  },
  {
    "question" : "يمكن من تعاون الطلاب مع بعضهم البعض باستخدام لوحة رقمية غير محدودة حرة الشكل تتسع لكافة المشاركات",
    "choice1" : "لوح المعلومات",
    "choice2" : "مشاركة الشاشات",
    "choice3" : "القارئ الشامل",
    "choice4" : "امكانات البحث",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "كل مما يلي من الصعوبات وتحديات منصات التعلم الالكترونية ماعدا",
    "choice1" : "عدم تقبل العديد من المجتمعات",
    "choice2": "صعوبة الحوار والمناقشة",
    "choice3": "التعلم الذاتي للمتعلمين",
    "choice4": "وجود انترنت سريع",
    "answer" : 3
  },
  {
    "question": "كل مما يلي من منصات التعلم الالكترونية ماعدا",
    "choice1": "moodle",
    "choice2": "edmodo",
    "choice3": "coursera",
    "choice4": "udacity",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "بيئة تعليمية تفاعلية تجمع بين مميزات انظمة ادارة المحتوي الالكتروني وبين شبكات التواصل الاجتماعي",
    "choice1": "البوابة التعليمية",
    "choice2": "بيئات التعلم الشخصية",
    "choice3": "البيئات التكيفية",
    "choice4": "منصات التعلم الالكترونية",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "يمكن لكل فريق الحصول علي مساحة تخزينية  يندرج هذا ضمن",
    "choice1": "مشاركة الملفات",
    "choice2": "الاجتماعات",
    "choice3": "ادارة الملفات",
    "choice4": "فرق العمل",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "كل مما يلي من مستخدمي مايكروسوفت تيمز ماعدا",
    "choice1": "العائلة والاصدفاء",
    "choice2": "الانظمة الذكية",
    "choice3": "المؤسسات التعليمية",
    "choice4": "مؤسسات الاعمال",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "من مميزات منصات التعلم الالكتروني",
    "choice1": "تفادي مشكلة اعداد المتعلمين",
    "choice2": "انخفاض رغبة المتعلم",
    "choice3": "الحاجه لتعديلات المقررات",
    "choice4": "وجود انترنت سريع",
    "answer": 1
  },
  {
    "question" : "يمكن متابعة مواعيد الاجتماعات واضافة مواعيد جديدة وتحريرها او الغائها من خلال ",
    "choice1" : "محادثة",
    "choice2" : "نشاط",
    "choice3" : "تقويم",
    "choice4" : "المكالمات",
    "answer" : 3
  },
  {
    "question": "كل مما يلي من مميزات منصات التعلم الالكترونية ماعدا",
    "choice1": "وجود اجهزة بمواصفات خاصة",
    "choice2" : "تقسيم المتعلمين علي مجموعات",
    "choice3": "سهولة التحدث مع اي معلم",
    "choice4" : "سهولة منح خصوصية اكثر للمتعلمين",
    "answer" : 1
  },
  {
    "question" : " هو نظام مجلد مفيد يخزن تلقائيا جميع الملفات المشتركة التي تتم مشاركتها في مناطق اخري",
    "choice1" : "teams",
    "choice2" : "share point",
    "choice3" : "active files",
    "choice4" : "chatting",
    "answer" : 2
  }
]